<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Direktori Layanan Perpajakan on Layanan Pajak</title>
    <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/</link>
    <description>Recent content in Direktori Layanan Perpajakan on Layanan Pajak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Jan 2021 13:12:59 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://pajakbalikpapan.online/direktori/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Keberatan</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/sengketa-pajak/keberatan/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:44:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/sengketa-pajak/keberatan/</guid>
      <description>Layanan ini diberikan kepada Wajib Pajak yang mengajukan keberatan dalam hal Wajib Pajak berpendapat bahwa jumlah rugi dan/atau jumlah pajak yang tertuang dalam surat ketetapan pajak, atau pemotongan atau pemungutan pajak oleh pihak ketiga tidak sebagaimana mestinya.
Prosedur Wajib Pajak menyampaikan Surat Keberatan ke KPP tempat Wajib Pajak terdaftar dan/atau tempat Pengusaha Kena Pajak dikukuhkan yang dapat dilakukan:
 secara langsung; melalui pos dengan bukti pengiriman surat; atau melalui perusahaan jasa ekspedisi atau jasa kurir dengan bukti pengiriman surat atau e-filing  Jangka Waktu Penyelesaian Paling lama 12 (dua belas) bulan sejak tanggal Surat Keberatan diterima</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pencabutan Sertifikat Elektronik</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/penghapusan/pencabutan-sertifikat-elektronik/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:07:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/penghapusan/pencabutan-sertifikat-elektronik/</guid>
      <description>Layanan ini diberikan kepada Pengusaha Kena Pajak (PKP) yang mengajukan permintaan pencabutan Sertifikat Elektronik sebagai otentifikasi pengguna layanan perpajakan secara elektronik.
Prosedur PKP mengajukan permohonan pencabutan Sertifikat Elektronik secara tertulis ke KPP tempat Pengusaha Kena Pajak (PKP) dikukuhkan.
Persyaratan dan Dokumen  Surat Permintaan Sertifikat Elektronik; Surat Pernyataan Persetujuan Penggunaan Sertifikat Elektronik; asli SPT Tahunan PPh Badan beserta bukti penerimaan surat/tanda terima pelaporan SPT; asli dan menyerahkan salinan surat pengangkatan pengurus yang bersangkutan dan akta pendirian perusahaan atau asli penunjukan sebagai Bentuk Usaha Tetap (BUT)/permanent establishment dari perusahaan induk di luar negeri; asli dan menyerahkan salinan kartu identitas berupa KTP Elektronik (e-KTP) dan Kartu Keluarga (KK); asli dan menyerahkan salinan paspor, Kartu Izin Tinggal Terbatas (KITAS), atau Kartu Izin Tinggal Tetap (KITAP), dalam hal pengurus merupakan Warga Negara Asing (WNA); salinan lunak (sotfcopy) pas foto terbaru yang disimpan dalam compact disc (CD) atau media lain sebagai kelengkapan surat permintaan Sertifikat Elektronik (file foto diberi nama: NPWP PKP nama pengurus-nomor kartu identitas pengurus).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pencabutan Pengukuhan PKP</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/penghapusan/pencabutan-pengukuhan-pkp/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:07:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/penghapusan/pencabutan-pengukuhan-pkp/</guid>
      <description>Layanan ini diberikan kepada Pengusaha Kena Pajak (PKP) yang sudah tidak memenuhi persyaratan subjektif dan objektif sebagai PKP sesuai ketentuan peraturan perundang-undangan di bidang perpajakan.
Pencabutan pengukuhan PKP atas permohonan PKP, dilakukan berdasarkan hasil Pemeriksaan terhadap:
 PKP orang pribadi yang telah meninggal dunia; PKP telah dipusatkan tempat terutangnya PPN di tempat lain; PKP yang pindah alamat tempat tinggal, tempat kedudukan dan/atau tempat kegiatan usaha ke wilayah kerja KPP lainnya; PKP yang jumlah peredaran usaha dan/atau penerimaan brutonya untuk 1 (satu) tahun buku tidak melebihi batas jumlah peredaran usaha dan/atau penerimaan bruto untuk pengusaha kecil dan tidak memilih untuk menjadi PKP; PKP selain perseroan terbatas dengan status tidak aktif (non efektif) dan secara nyata tidak menunjukkan adanya kegiatan usaha; atau PKP bentuk usaha tetap yang telah menghentikan kegiatan usahanya di Indonesia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Penghapusan NPWP</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/penghapusan/penghapusan-npwp/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:07:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/penghapusan/penghapusan-npwp/</guid>
      <description>Layanan ini diberikan kepada Wajib Pajak yang sudah tidak memenuhi persyaratan subjektif dan objektif sesuai ketentuan peraturan perundang-undangan di bidang perpajakan.
Prosedur Wajib Pajak menyampaikan permohonan penghapusan NPWP secara tertulis dilakukan:
 secara langsung; melalui pos; atau melalui perusahaan jasa ekspedisi atau jasa kurir, disampaikan ke KPP/KP2KP/Layanan di Luar Kantor sesuai wilayah kerja.  Persyaratan dan Dokumen  surat keterangan kematian atau dokumen sejenis dari instansi yang berwenang dan surat pernyataan bahwa tidak mempunyai warisan atau surat pernyataan bahwa warisan sudah terbagi dengan menyebutkan ahli waris, untuk orang pribadi yang meninggal dunia; dokumen yang menyatakan bahwa Wajib Pajak telah meninggalkan Indonesia untuk selama-lamanya, untuk orang pribadi yang meninggalkan Indonesia selama-lamanya; dokumen yang menyatakan bahwa Wajib Pajak sudah tidak ada lagi kewajiban sebagai bendahara, untuk bendahara pemerintah; surat pernyataan mengenai kepemilikan NPWP ganda dan fotokopi semua kartu NPWP yang dimiliki, untuk Wajib Pajak yang memiliki lebih dari satu NPWP; fotokopi buku nikah atau dokumen sejenis dan surat pernyataan tidak membuat, perjanjian pemisahan harta dan penghasilan atau surat pernyataan tidak ingin melaksanakan hak dan memenuhi kewajiban perpajakannya terpisah dari suami, untuk Wanita kawin yang sebelumnya telah memiliki NPWP; atau dokumen yang menunjukkan bahwa Wajib Pajak badan termasuk bentuk usaha tetap telah dibubarkan sehingga tidak memenuhi persyaratan subjektif dan objektif, seperti akta pembubaran badan yang telah disahkan oleh instansi berwenang sesuai dengan ketentuan peraturan perundang-undangan, untuk Wajib Pajak badan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pencabutan Permohonan Keberatan</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/sengketa-pajak/pencabutan-keberatan/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:44:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/sengketa-pajak/pencabutan-keberatan/</guid>
      <description>Layanan ini diberikan kepada Wajib Pajak yang mengajukan pencabutan permohonan keberatan.
Prosedur Wajib Pajak menyampaikan pencabutan permohonan keberatan ke KPP tempat Wajib Pajak terdaftar dengan tembusan kepada Direktur Jenderal Pajak dan Kepala Kantor Wilayah DJP yang merupakan atasan Kepala KPP.
Persyaratan dan Dokumen  permohonan pencabutan dilakukan sebelum tanggal diterima SPT Untuk Hadir oleh Wajib Pajak; permohonan harus diajukan secara tertulis dalam bahasa Indonesia dengan mencantumkan alasan pencabutan dan ditandatangani oleh Wajib Pajak; surat kuasa khusus, dalam hal surat permohonan tersebut ditandatangani bukan oleh Wajib Pajak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengurangan Atau Penghapusan Sanksi Administrasi Pasal 36 Ayat 1a UU KUP</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/sengketa-pajak/pengurangan-atau-penghapusan-sanksi-administrasi-pasal-36-ayat-1a-uu-kup/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:44:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/sengketa-pajak/pengurangan-atau-penghapusan-sanksi-administrasi-pasal-36-ayat-1a-uu-kup/</guid>
      <description>Layanan ini diberikan kepada Wajib Pajak yang mengajukan permohonan pengurangan atau penghapusan sanksi administrasi meliputi:
 sanksi administrasi yang tercantum dalam surat ketetapan pajak, kecuali sanksi administrasi yang tercantum dalam Surat Ketetapan Pajak Kurang Bayar yang diterbitkan berdasarkan ketentuan Pasal 13A Undang-Undang KUP; sanksi administrasi yang tercantum dalam Surat Tagihan Pajak yang terkait dengan penerbitan surat ketetapan pajak, kecuali sanksi administrasi yang tercantum dalam Surat Tagihan Pajak yang diterbitkan berdasarkan Pasal 25 ayat (9) dan Pasal 27 ayat (5d) Undang-Undang KUP; atau sanksi administrasi yang tercantum dalam Surat Tagihan Pajak selain Surat Tagihan Pajak sebagaimana dimaksud pada huruf b, dalam hal sanksi tersebut dikenakan karena kekhilafan Wajib Pajak atau bukan karena kesalahannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pembetulan Pasal 16 UU KUP</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/sengketa-pajak/pembetulan-pasal-16-uu-kup/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:44:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/sengketa-pajak/pembetulan-pasal-16-uu-kup/</guid>
      <description>Layanan ini diberikan kepada Wajib Pajak yang mengajukan permohonan pembetulan:
 Surat ketetapan pajak yang meliputi Surat Ketetapan Pajak Kurang Bayar, Surat Ketetapan Pajak Kurang Bayar Tambahan, Surat Ketetapan Pajak Nihil, dan Surat Ketetapan Pajak Lebih Bayar; Surat Tagihan Pajak; Surat Keputusan Pembetulan; Surat Keputusan Keberatan; Surat Keputusan Pengurangan Sanksi Administrasi; Surat Keputusan Penghapusan Sanksi Administrasi; Surat Keputusan Pengurangan Ketetapan Pajak; Surat Keputusan Pembatalan Ketetapan Pajak; Surat Keputusan Pengembalian Pendahuluan Kelebihan Pajak; Surat Keputusan Pemberian Imbalan Bunga; Surat Pemberitahuan Pajak Terhutang; Surat Ketetapan Pajak Pajak Bumi dan Bangunan; Surat Tagihan Pajak Pajak Bumi dan Bangunan; Surat Keputusan Pemberian Pengurangan Pajak Bumi dan Bangunan; atau Surat Keputusan Pengurangan Denda Pajak Bumi dan Bangunan, yang dalam penerbitannya terdapat kesalahan tulis, kesalahan hitung, dan/atau kekeliruan penerapan ketentuan tertentu dalam Peraturan perundang-undangan perpajakan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengurangan Atau Pembatalan Surat Ketetapan Pajak Yang Tidak Benar Pasal 36 Ayat 1b UU KUP</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/sengketa-pajak/pengurangan-atau-pembatalan-surat-ketetapan-pajak-yang-tidak-benar-pasal-36-ayat-1b-uu-kup/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:44:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/sengketa-pajak/pengurangan-atau-pembatalan-surat-ketetapan-pajak-yang-tidak-benar-pasal-36-ayat-1b-uu-kup/</guid>
      <description>Layanan ini diberikan kepada Wajib Pajak yang mengajukan permohonan pengurangan atau pembatalan surat ketetapan pajak yang tidak benar, kecuali Surat Ketetapan Pajak Kurang Bayar yang diterbitkan berdasarkan ketentuan Pasal 13A Undang-Undang KUP.
Prosedur Wajib Pajak menyampaikan permohonan pengurangan atau pembatalan surat ketetapan pajak yang tidak benar ke KPP tempat Wajib Pajak terdaftar dan/atau tempat Pengusaha Kena Pajak dikukuhkan melalui:
 secara langsung; melalui pos dengan bukti pengiriman surat; atau melalui perusahaan jasa ekspedisi atau jasa kurir dengan bukti pengiriman surat atau e-filing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengurangan Atau Pembatalan Surat Tagihan Pajak Yang Tidak Benar Pasal 36 Ayat 1c UU KUP</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/sengketa-pajak/pengurangan-atau-pembatalan-surat-tagihan-pajak-yang-tidak-benar-pasal-36-ayat-1c-uu-kup/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:44:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/sengketa-pajak/pengurangan-atau-pembatalan-surat-tagihan-pajak-yang-tidak-benar-pasal-36-ayat-1c-uu-kup/</guid>
      <description>Layanan ini diberikan kepada Wajib Pajak yang mengajukan permohonan pengurangan atau pembatalan Surat Tagihan Pajak, meliputi:
 Surat Tagihan Pajak yang tidak benar yang terkait dengan penerbitan surat ketetapan pajak; Surat Tagihan Pajak yang tidak benar selain Surat Tagihan Pajak sebagaimana dimaksud pada huruf a.  Prosedur Wajib Pajak menyampaikan permohonan pengurangan atau pembatalan Surat Tagihan Pajak ke KPP tempat Wajib Pajak terdaftar dan/atau tempat Pengusaha Kena Pajak dikukuhkan melalui:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pembatalan Surat Ketetapan Pajak Dari Hasil Pemeriksaan Pasal 36 Ayat 1d UU KUP</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/sengketa-pajak/pembatalan-surat-ketetapan-pajak-dari-hasil-pemeriksaan-pasal-36-ayat-1d-uu-kup/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:44:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/sengketa-pajak/pembatalan-surat-ketetapan-pajak-dari-hasil-pemeriksaan-pasal-36-ayat-1d-uu-kup/</guid>
      <description>Layanan ini diberikan kepada Wajib Pajak yang mengajukan permohonan pembatalan surat ketetapan pajak dari hasil pemeriksaan, yang diterbitkan tanpa:
 penyampaian surat pemberitahuan hasil pemeriksaan; atau pembahasan akhir hasil pemeriksaan dengan Wajib Pajak, kecuali Surat Ketetapan Pajak Kurang Bayar yang diterbitkan berdasarkan ketentuan Pasal 13A Undang-Undang KUP, Surat Ketetapan Pajak Kurang Bayar Tambahan yang diterbitkan berdasarkan ketentuan Pasal 15 ayat (3) Undang-Undang KUP dan Surat Ketetapan Pajak Lebih Bayar yang diterbitkan berdasarkan ketentuan Pasal 17 ayat (2) Undang-Undang KUP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pencabutan Permohonan Pasal 36 UU KUP</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/sengketa-pajak/pencabutan-permohonan-pasal-36-uu-kup/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:44:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/sengketa-pajak/pencabutan-permohonan-pasal-36-uu-kup/</guid>
      <description>Layanan ini diberikan kepada Wajib Pajak yang mengajukan permohonan pencabutan permohonan pengurangan atau penghapusan sanksi administrasi, pengurangan atau pembatalan surat ketetapan pajak yang tidak benar, pengurangan atau pembatalan Surat Tagihan Pajak yang tidak benar, atau pembatalan surat ketetapan pajak hasil pemeriksaan.
Prosedur Wajib Pajak menyampaikan permohonan ke KPP tempat Wajib Pajak terdaftar.
Persyaratan dan Dokumen  pencabutan harus diajukan secara tertulis dalam bahasa Indonesia dan dapat mencantumkan alasan pencabutan; pencabutan harus disampaikan ke KPP tempat Wajib Pajak terdaftar; surat pencabutan ditandatangani oleh Wajib Pajak dan dalam hal surat pencabutan ditandatangani bukan oleh Wajib Pajak, surat pencabutan tersebut harus dilampiri dengan surat kuasa khusus sebagaimana dimaksud dalam Pasal 32 ayat (3) Undang-Undang KUP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengembalian Atas Keputusan Putusan Keberatan  Banding PK Pasal 36 Pembetulan Pasal 16</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pengembalian-pajak/pengembalian-atas-keputusan-putusan-keberatan-banding-pk-pasal-36-pembetulan-pasal-16/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 13:09:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pengembalian-pajak/pengembalian-atas-keputusan-putusan-keberatan-banding-pk-pasal-36-pembetulan-pasal-16/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengembalian Kelebihan Pembayaran Pajak Bumi dan Bangunan karena Diterbitkannya Keputusan atau Putusan yang Mengakibatkan Lebih Bayar PBB</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pengembalian-pajak/pengembalian-kelebihan-pembayaran-pajak-bumi-dan-bangunan-karena-diterbitkannya-keputusan-atau-putusan-yang-mengakibatkan-lebih-bayar-pbb/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 13:09:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pengembalian-pajak/pengembalian-kelebihan-pembayaran-pajak-bumi-dan-bangunan-karena-diterbitkannya-keputusan-atau-putusan-yang-mengakibatkan-lebih-bayar-pbb/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengembalian Kelebihan Pembayaran Pajak Bumi Dan Bangunan</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pengembalian-pajak/pengembalian-kelebihan-pembayaran-pajak-bumi-dan-bangunan/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 13:09:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pengembalian-pajak/pengembalian-kelebihan-pembayaran-pajak-bumi-dan-bangunan/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengembalian Kelebihan Pembayaran Pajak Yang Seharusnya Tidak Terutang Atas Kelebihan Pajak Dalam Rangka Impor</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pengembalian-pajak/pengembalian-kelebihan-pembayaran-pajak-yang-seharusnya-tidak-terutang-atas-kelebihan-pajak-dalam-rangka-impor/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 13:09:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pengembalian-pajak/pengembalian-kelebihan-pembayaran-pajak-yang-seharusnya-tidak-terutang-atas-kelebihan-pajak-dalam-rangka-impor/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengembalian Kelebihan Pembayaran Pajak Yang Seharusnya Tidak Terutang Atas Pembayaran Pajak Oleh Pihak Pembayar</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pengembalian-pajak/pengembalian-kelebihan-pembayaran-pajak-yang-seharusnya-tidak-terutang-atas-pembayaran-pajak-oleh-pihak-pembayar/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 13:09:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pengembalian-pajak/pengembalian-kelebihan-pembayaran-pajak-yang-seharusnya-tidak-terutang-atas-pembayaran-pajak-oleh-pihak-pembayar/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengembalian Kelebihan Pembayaran Pajak yang Seharusnya Tidak Terutang Atas Kesalahan Pemotongan atau Pemungutan Pajak terhadap Orang Pribadi atau Badan ya Tidak Diwajibkan Memiliki NPWP</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pengembalian-pajak/pengembalian-orang-pribadi-atau-badan-ya-tidak-diwajibkan-memiliki-npwp/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 13:09:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pengembalian-pajak/pengembalian-orang-pribadi-atau-badan-ya-tidak-diwajibkan-memiliki-npwp/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengembalian Pendahuluan bagi Wajib Pajak dengan Kriteria Tertentu (Pasal 17C UU KUP)</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pengembalian-pajak/pengembalian-pendahuluan-bagi-wp-dengan-kriteria-tertentu-pasal-17c-uu-kup/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 13:09:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pengembalian-pajak/pengembalian-pendahuluan-bagi-wp-dengan-kriteria-tertentu-pasal-17c-uu-kup/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengembalian Kelebihan Pembayaran Pajak yang Seharusnya Tidak Terutang Atas Kesalahan Pemotongan atau Pemungutan PPh, PPN, atau PPnBM</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pengembalian-pajak/pengembalian-pph-ppn-atau-ppnbm/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 13:09:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pengembalian-pajak/pengembalian-pph-ppn-atau-ppnbm/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengembalian PPN bagi Turis (VAT Refund for Tourists)</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pengembalian-pajak/pengembalian-ppn-bagi-turis-vat-refund-for-tourists/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 13:09:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pengembalian-pajak/pengembalian-ppn-bagi-turis-vat-refund-for-tourists/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>	Pengembalian Kelebihan Pembayaran Pajak yang Seharusnya Tidak Terutang Atas Kesalahan Pemotongan atau Pemungutan Pajak terhadap Subjek Pajak Luar Negeri yang Memiliki Bentuk Usaha Tetap di Indonesia</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pengembalian-pajak/pengembalian-terhadap-subjek-pajak-luar-negeri-yang-memiliki-bentuk-usaha-tetap-di-indonesia/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 13:09:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pengembalian-pajak/pengembalian-terhadap-subjek-pajak-luar-negeri-yang-memiliki-bentuk-usaha-tetap-di-indonesia/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengembalian Kelebihan Pembayaran Pajak yang Seharusnya Tidak Terutang Atas Kesalahan Pemotongan atau Pemungutan Pajak terhadap Subjek Pajak Luar Negeri yang Tidak Memiliki Bentuk Usaha Tetap di Indonesia</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pengembalian-pajak/pengembalian-terhadap-subjek-pajak-luar-negeri-yang-tidak-memiliki-but-di-indonesia/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 13:09:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pengembalian-pajak/pengembalian-terhadap-subjek-pajak-luar-negeri-yang-tidak-memiliki-but-di-indonesia/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Permintaan Keterangan Wajib Pajak Dalam Rangka Pengajuan Keberatan</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/sengketa-pajak/permintaan-keterangan-wajib-pajak-dalam-rangka-pengajuan-keberatan/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:44:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/sengketa-pajak/permintaan-keterangan-wajib-pajak-dalam-rangka-pengajuan-keberatan/</guid>
      <description>Layanan ini diberikan kepada Wajib Pajak sebelum mengajukan keberatan untuk meminta keterangan secara tertulis hal-hal yang menjadi dasar pengenaan pajak, penghitungan rugi, pemotongan atau pemungutan pajak dalam surat ketetapan pajak atau bukti pemotongan atau pemungutan.
Prosedur Wajib Pajak menyampaikan permintaan keterangan melalui KPP tempat Wajib Pajak terdaftar dan/atau tempat Pengusaha Kena Pajak dikukuhkan.
Persyaratan dan Dokumen Surat permintaan keterangan.
Jangka Waktu Penyelesaian Paling lama 15 (lima belas) hari kerja sejak surat permintaan keterangan diterima (dalam hal Unit Pelaksana Pemeriksaan berada di KPP).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengurangan Denda Administrasi PBB Pasal 20 UU PBB</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/sengketa-pajak/pengurangan-denda-administrasi-pbb-pasal-20-uu-pbb/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:44:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/sengketa-pajak/pengurangan-denda-administrasi-pbb-pasal-20-uu-pbb/</guid>
      <description>Layanan ini diberikan kepada Wajib Pajak berupa pengurangan denda administrasi PBB karena:
 kealpaan Wajib Pajak; bukan kesalahan Wajib Pajak; Wajib Pajak mengalami kesulitan likuiditas pada:  akhir tahun buku sebelum tahun pengajuan permintaan pengurangan denda administrasi PBB, dalam hal Wajib Pajak menyelenggarakan pembukuan; atau akhir tahun kalender sebelum tahun pengajuan permintaan pengurangan denda administrasi PBB, dalam hal Wajib Pajak melakukan pencatatan;   terjadi bencana alam atau kejadian luar biasa lainnya sehingga Wajib Pajak tidak dapat memenuhi kewajiban perpajakannya; atau hal-hal lain berdasarkan pertimbangan Direktur Jenderal Pajak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Permintaan Keterangan Wajib Pajak Dalam Rangka Banding</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/sengketa-pajak/permintaan-keterangan-wajib-pajak-dalam-rangka-banding/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:44:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/sengketa-pajak/permintaan-keterangan-wajib-pajak-dalam-rangka-banding/</guid>
      <description>Layanan yang diberikan kepada Wajib Pajak untuk memberikan keterangan secara tertulis hal-hal yang menjadi dasar Surat Keputusan Keberatan yang diterbitkan untuk keperluan permohonan banding.
Prosedur Wajib Pajak menyampaikan permintaan keterangan melalui KPP tempat Wajib Pajak terdaftar dan/atau tempat Pengusaha Kena Pajak dikukuhkan.
Persyaratan dan Dokumen Surat permintaan keterangan.
Jangka Waktu Penyelesaian Paling lama 15 (lima belas) hari kerja setelah tanggal penerimaan permintaan keterangan dan/atau dengan mempertimbangkan batas waktu pengajuan banding Wajib Pajak, kepala unit pelaksana peneliti keberatan atas nama Direktur Jenderal Pajak memberikan tanggapan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pembatalan Surat Pemberitahuan Pajak Terutang Surat Ketetapan Pajak PBB Atau Surat Tagihan Pajak PBB Yang Tidak Benar</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/sengketa-pajak/pembatalan-surat-pemberitahuan-pajak-terutang-surat-ketetapan-pajak-pbb-atau-surat-tagihan-pajak-pbb-yang-tidak-benar/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:44:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/sengketa-pajak/pembatalan-surat-pemberitahuan-pajak-terutang-surat-ketetapan-pajak-pbb-atau-surat-tagihan-pajak-pbb-yang-tidak-benar/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengurangan Pajak Bumi Dan Bangunan</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/sengketa-pajak/pengurangan-pajak-bumi-dan-bangunan/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:44:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/sengketa-pajak/pengurangan-pajak-bumi-dan-bangunan/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengurangan Surat Pemberitahuan Pajak Terutang Atau Surat Ketetapan Pajak PBB Yang Tidak Benar</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/sengketa-pajak/pengurangan-surat-pemberitahuan-pajak-terutang-atau-surat-ketetapan-pajak-pbb-yang-tidak-benar/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:44:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/sengketa-pajak/pengurangan-surat-pemberitahuan-pajak-terutang-atau-surat-ketetapan-pajak-pbb-yang-tidak-benar/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
