<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Layanan Pajak</title>
    <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pemeriksaan/</link>
    <description>Recent content on Layanan Pajak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Jan 2021 11:39:27 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://pajakbalikpapan.online/direktori/pemeriksaan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pengungkapan Ketidakbenaran Perbuatan</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pemeriksaan/pengungkapan-ketidakbenaran-perbuatan/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:39:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pemeriksaan/pengungkapan-ketidakbenaran-perbuatan/</guid>
      <description>Pengungkapan Ketidakbenaran Perbuatan Hak Wajib Pajak dalam hal sedang dilakukan Pemeriksaan Bukti Permulaan secara terbuka, untuk mengungkapkan ketidakbenaran perbuatannya atas tindak pidana:
 tidak menyampaikan SPT, sehingga dapat menimbulkan kerugian pada pendapatan negara; atau menyampaikan SPT yang isinya tidak benar atau tidak lengkap, atau melampirkan keterangan yang isinya tidak benar, sehingga dapat menimbulkan kerugian pada pendapatan negara.  Prosedur Orang pribadi atau badan selaku Wajib Pajak yang dilakukan Pemeriksaan Bukti Permulaan menyampaikan pengungkapan ketidakbenaran perbuatan kepada Kepala KPP tempat Wajib Pajak terdaftar atau tempat Objek Pajak diadministrasikan dan tembusannya kepada kepala Unit Pelaksana Pemeriksaan Bukti Permulaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Permintaan Penghentian Penyidikan Tindak Pidana Di Bidang Perpajakan Untuk Kepentingan Penerimaan Negara</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pemeriksaan/permintaan-penghentian-penyidikan-tindak-pidana-di-bidang-perpajakan-untuk-kepentingan-penerimaan-negara/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:39:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pemeriksaan/permintaan-penghentian-penyidikan-tindak-pidana-di-bidang-perpajakan-untuk-kepentingan-penerimaan-negara/</guid>
      <description>Penghentian Penyidikan Tindak Pidana di Bidang Perpajakan Untuk Kepentingan Penerimaan Negara Hak Wajib Pajak dalam hal sedang dilakukan penyidikan, untuk mengajukan permohonan penghentian penyidikan tindak pidana di bidang perpajakan untuk kepentingan penerimaan Negara sebagaimana diatur Pasal 44B Undang-Undang KUP.
Jangka Waktu Penyelesaian Paling lama 6 (enam) bulan sejak tanggal surat permintaan penghentian Penyidikan dari Menteri Keuangan, Jaksa Agung dapat menghentikan Penyidikan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Permohonan Pembahasan Hasil Pemeriksaan Oleh Tim Quality Assurance Pemeriksaan</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pemeriksaan/permohonan-pembahasan-hasil-pemeriksaan-oleh-tim-quality-assurance-pemeriksaan/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:39:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pemeriksaan/permohonan-pembahasan-hasil-pemeriksaan-oleh-tim-quality-assurance-pemeriksaan/</guid>
      <description>Pembahasan Hasil Pemeriksaan Oleh Tim Quality Assurance Pemeriksaan Layanan ini diberikan kepada Wajib Pajak yang sedang dilakukan pemeriksaan dan terdapat hasil pemeriksaan yang belum disepakati antara Tim Pemeriksa Pajak dengan Wajib Pajak dalam Pembahasan Akhir Hasil Pemeriksaan.
Prosedur Wajib Pajak mengajukan permohonan kepada:
 Kepala Kantor Wilayah DJP dalam hal pemeriksaan dilakukan oleh Pemeriksa Pajak pada KPP atau Kantor Wilayah DJP; atau Direktur Pemeriksaan dan Penagihan, dalam hal pemeriksaan dilakukan oleh Pemeriksa Pajak pada Direktorat Pemeriksaan dan Penagihan, dalam jangka waktu paling lama 3 (tiga) hari kerja sejak penandatanganan risalah pembahasan dan ditembuskan kepada kepala unit pelaksana pemeriksaan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
