<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pelaporan Spt on Layanan Pajak</title>
    <link>https://pajakbalikpapan.online/categories/pelaporan-spt/</link>
    <description>Recent content in Pelaporan Spt on Layanan Pajak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Jan 2021 11:36:06 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://pajakbalikpapan.online/categories/pelaporan-spt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pelaporan SPT Tahunan PPh Badan 1771</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pelaporan-spt-tahunan-pph-1771/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:36:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pelaporan-spt-tahunan-pph-1771/</guid>
      <description>Laporan Pajak untuk Badan usaha antara lain PT,CV Yayasan, Perkumpulan, Koperasi</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pelaporan SPT Masa PPh Pasal 15</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pelaporan-spt-masa-pph-pasal-15/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:36:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pelaporan-spt-masa-pph-pasal-15/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pelaporan SPT Tahunan PPh 1770</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pelaporan-spt-tahunan-pph-1770/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:36:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pelaporan-spt-tahunan-pph-1770/</guid>
      <description>Laporan Pajak untuk Orang Pribadi Usahawan, Pekerjaan Bebas dan  Karyawan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pelaporan SPT Tahunan PPh 1770 S</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pelaporan-spt-tahunan-pph-1770-s/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:36:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pelaporan-spt-tahunan-pph-1770-s/</guid>
      <description>Laporan Pajak untuk Orang Pribadi Karyawan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pelaporan SPT Tahunan PPh 1770 SS</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pelaporan-spt-tahunan-pph-1770-ss/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:36:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pelaporan-spt-tahunan-pph-1770-ss/</guid>
      <description>Laporan Pajak untuk Orang Pribadi Karyawan dengan jumlah penghasilan bruto tidak lebih dari Rp60.000.000,00 (enam puluh juta) setahun</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pelaporan SPT Masa PPh Pasal 21/26</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pelaporan-spt-masa-pph-pasal-21-26/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:35:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pelaporan-spt-masa-pph-pasal-21-26/</guid>
      <description>Kewajiban untuk melaporkan pemotongan pajak atas penghasilan berupa gaji, upah, honorarium, tunjangan dan pembayaran lain sehubungan dengan pekerjaan atau jabatan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pelaporan SPT Masa PPh Pasal 22</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pelaporan-spt-masa-pph-pasal-22/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:35:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pelaporan-spt-masa-pph-pasal-22/</guid>
      <description>Pelaporan SPT Masa PPh Pasal 22 Kewajiban untuk melaporkan pemungutan pajak:
 sehubungan dengan pembayaran atas penyerahan barang kepada bendahara pemerintah; dari Wajib Pajak yang melakukan kegiatan di bidang impor atau kegiatan usaha di bidang lain dengan badan-badan tertentu; dari pembeli atas penjualan barang yang tergolong sangat mewah dengan Wajib Pajak tertentu.  Prosedur Bendahara pemerintah, badan-badan tertentu, atau Wajib Pajak badan tertentu sebagai pemungut pajak wajib melaporkan PPh Pasal 22 yang dipungut dengan menyampaikan SPT Masa PPh Pasal 22:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pelaporan SPT Masa PPh Pasal 23/26 dan Ebukpot</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pelaporan-spt-masa-pph-pasal-23-26/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:36:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pelaporan-spt-masa-pph-pasal-23-26/</guid>
      <description>Pelaporan SPT Masa PPh Pasal 23 dan/atau Pasal 26 atau EBUKPOT Kewajiban untuk melaporkan pajak yang dilakukan pemotongan pajak yang dikenakan pada penghasilan atas modal, penyerahan jasa, atau hadiah dan penghargaan, selain yang telah dipotong PPh Pasal 21.
Prosedur Wajib Pajak orang pribadi atau badan wajib melaporkan PPh Pasal 23 dan/atau PPh Pasal 26 yang dipotong dengan menyampaikan SPT Masa PPh Pasal 23 dan/atau PPh Pasal 26:
 secara langsung; melalui pos dengan bukti pengiriman surat; atau dengan cara lain melalui:  perusahaan jasa ekspedisi atau jasa kurir dengan bukti pengiriman surat; atau saluran tertentu yang ditetapkan oleh Direktur Jenderal Pajak sesuai dengan perkembangan teknologi informasi meliputi:  laman Direktorat Jenderal Pajak; laman penyalur SPT elektronik; saluran suara digital yang ditetapkan oleh Direktur Jenderal Pajak untuk Wajib Pajak tertentu; jaringan komunikasi data yang terhubung khusus antara Direktorat Jenderal Pajak dengan Wajib Pajak; saluran lain yang ditetapkan oleh Direktur Jenderal Pajak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pelaporan SPT Masa PPh Pasal 25</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pelaporan-spt-masa-pph-pasal-25/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:36:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pelaporan-spt-masa-pph-pasal-25/</guid>
      <description>Pelaporan SPT Masa PPh Pasal 25 Kewajiban untuk melaporkan angsuran pajak dalam tahun pajak berjalan yang harus dibayar sendiri oleh Wajib Pajak.
Prosedur Wajib Pajak yang melakukan pembayaran PPh Pasal 25 dan telah mendapat validasi dengan nomor transaksi penerimaan negara dianggap telah menyampaikan SPT Masa PPh Pasal 25 sesuai dengan tanggal validasi.
Persyaratan dan Dokumen Pembayaran atau penyetoran pajak secara elektronik melalui Sistem Billing Direktorat Jenderal Pajak dan Wajib Pajak menerima Bukti Penerimaan Negara (BPN) sebagai bukti setoran.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pelaporan SPT Masa PPh Pasal 4 ayat (2)</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pelaporan-spt-masa-pph-pasal-4-ayat-2/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:36:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pelaporan-spt-masa-pph-pasal-4-ayat-2/</guid>
      <description>Pelaporan SPT Masa PPh Pasal 4 ayat (2) Kewajiban untuk melaporkan pajak atas:
 penghasilan dalam bentuk bunga deposito serta tabungan lainnya, bunga obligasi serta surat utang negara, dan juga bunga simpanan yang telah dibayarkan oleh koperasi ke anggota koperasi orang pribadi, penghasilan berupa hadiah undian, penghasilan yang diperoleh dari transaksi saham serta sekuritas lainnya, transaksi derivatif yang diperdagangkan pada bursa, dan juga transaksi penjualan saham ataupun pengalihan penyertaan modal di perusahaan pasangannya yang telah diterima oleh perusahaan modal ventura, penghasilan yang diperoleh dari transaksi pengalihan harta, yakni dalam bentuk tanah dan/atau bangunan, usaha real estate, usaha jasa konstruksi, dan juga penyewaan tanah dan/atau bangunan termasuk penghasilan yang diterima atau diperoleh orang pribadi atau badan pemegang hak atas tanah dari Investor terkait dengan pelaksanaan perjanjian Bangun Guna Serah, atau penghasilan tertentu lainnya, yang telah diatur dengan ataupun berdasarkan dengan Peraturan Pemerintah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pelaporan SPT Masa PPN 1111 dan Efaktur</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pelaporan-spt-masa-ppn-1111/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:36:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pelaporan-spt-masa-ppn-1111/</guid>
      <description>Kewajiban untuk melaporkan penghitungan dan/atau pembayaran PPN dan/atau PPnBM, objek dan/atau bukan objek PPN dan/atau PPnBM</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pelaporan SPT Masa PPN 1107 Pemungut</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pelaporan-spt-masa-ppn-1107-pemungut/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:36:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pelaporan-spt-masa-ppn-1107-pemungut/</guid>
      <description>Pelaporan SPT Masa PPN 1107 Pemungut Kewajiban untuk melaporkan penghitungan dan/atau pembayaran PPN dan/atau PPnBM, objek dan/atau bukan objek PPN dan/atau PPnBM untuk suatu Masa Pajak bagi badan, atau instansi pemerintah yang ditunjuk oleh Menteri Keuangan.
Persyaratan dan Dokumen  Induk SPT - Formulir 1107 PUT (F.1.2.32.02); lampiran 1 Daftar PPN dan PPnBM yang Dipungut Oleh Bendaharawan Pemerintah - Formulir 1107 PUT 1 (D.1.2.32.03); lampiran 2 Daftar PPN dan PPnBM yang Dipungut Oleh Selain Bendaharawan Pemerintah - Formulir 1107 PUT 2 (D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pelaporan SPT Masa PPN 1111DM</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pelaporan-spt-masa-ppn-1111dm/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:36:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pelaporan-spt-masa-ppn-1111dm/</guid>
      <description>Pelaporan SPT Masa PPN 1111 DM Kewajiban untuk melaporkan penghitungan dan/atau pembayaran PPN dan/atau PPnBM, objek dan/atau bukan objek PPN dan/atau PPnBM untuk suatu Masa Pajak bagi Pengusaha Kena Pajak yang menggunakan pedoman penghitungan pengkreditan pajak masukan.
Prosedur Pengusaha Kena Pajak yang menggunakan pedoman penghitungan pengkreditan pajak masukan, menyampaikan SPT Masa:
 secara langsung; melalui pos dengan bukti pengiriman surat; atau dengan cara lain melalui:  perusahaan jasa ekspedisi atau jasa kurir dengan bukti pengiriman surat; atau saluran tertentu yang ditetapkan oleh Direktur Jenderal Pajak sesuai dengan perkembangan teknologi informasi meliputi:  laman Direktorat Jenderal Pajak; laman penyalur SPT elektronik; saluran suara digital yang ditetapkan oleh Direktur Jenderal Pajak untuk Wajib Pajak tertentu; jaringan komunikasi data yang terhubung khusus antara Direktorat Jenderal Pajak dengan Wajib Pajak; saluran lain yang ditetapkan oleh Direktur Jenderal Pajak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pelaporan SPT Pembetulan</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pelaporan-spt-pembetulan/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:36:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pelaporan-spt-pembetulan/</guid>
      <description>Hak Wajib Pajak yang dengan kemauan sendiri dapat membetulkan SPT yang telah disampaikan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemberitahuan Penggunaan Norma Penghitungan</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pemberitahuan-penggunaan-norma-penghitungan/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:36:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pemberitahuan-penggunaan-norma-penghitungan/</guid>
      <description>Pemberitahuan Penggunaan Norma Penghitungan Kewajiban untuk memberitahukan mengenai penggunaan Norma Penghitungan bagi Wajib Pajak orang pribadi yang menggunakan Norma Penghitungan Penghasilan Neto.
Prosedur Wajib Pajak orang pribadi yang menggunakan Norma Penghitungan Penghasilan Neto wajib memberitahukan mengenai penggunaan Norma Penghitungan kepada Direktur Jenderal Pajak melalui KPP tempat Wajib Pajak terdaftar.
Persyaratan dan Dokumen Surat pemberitahuan penggunaan norma penghitungan.
Batas Waktu Penyampaian Paling lama 3 (tiga) bulan pada awal Tahun Pajak yang bersangkutan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemberitahuan Perpanjangan Jangka Waktu Penyampaian SPT Tahunan</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pemberitahuan-perpanjangan-jangka-waktu-penyampaian-spt-tahunan/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:36:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pemberitahuan-perpanjangan-jangka-waktu-penyampaian-spt-tahunan/</guid>
      <description>Pemberitahuan Perpanjangan Jangka Waktu Penyampaian SPT Tahunan Layanan ini diberikan kepada Wajib Pajak yang dalam hal-hal tertentu mengakibatkan Wajib Pajak bersangkutan tidak dapat menyampaikan SPT sesuai dengan ketentuan batas waktu penyampaian SPT Tahunan.
Prosedur Wajib Pajak menyampaikan pemberitahuan perpanjangan SPT Tahunan:
 secara langsung; melalui pos dengan bukti pengiriman surat; atau e-filling, ASP dan saluran tertentu lainnya.  Persyaratan dan Dokumen  pemberitahuan perpanjangan penyampaian SPT; penghitungan sementara pajak terutang dalam 1 (satu) Tahun Pajak yang batas waktu penyampaiannya diperpanjang; laporan keuangan sementara; Surat Setoran Pajak atau sarana administrasi lain yang kedudukannya disamakan dengan Surat Setoran Pajak sebagai bukti pelunasan kekurangan pembayaran pajak yang terutang, dalam hal terdapat kekurangan pembayaran pajak; surat kuasa khusus dalam hal SPT Tahunan ditandatangani oleh kuasa Wajib Pajak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengungkapan Ketidakbenaran Pengisian SPT</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pengungkapan-ketidakbenaran-pengisian-spt/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:36:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pengungkapan-ketidakbenaran-pengisian-spt/</guid>
      <description>Pengungkapan Ketidakbenaran Pengisian SPT Hak Wajib Pajak dalam hal sedang dilakukan pemeriksaan, untuk mengungkapkan ketidakbenaran pengisian SPT yang telah disampaikan sesuai dengan keadaan yang sebenarnya sebagaimana dimaksud dalam Pasal 8 ayat (4) Undang-Undang KUP. Hak ini dapat dilakukan sepanjang Pemeriksa Pajak belum menyampaikan SPHP kepada Wajib Pajak.
Prosedur Wajib Pajak menyampaikan pengungkapan ketidakbenaran SPT ke KPP tempat Wajib Pajak terdaftar.
Persyaratan dan Dokumen  laporan tersendiri secara tertulis harus ditandatangani oleh Wajib Pajak, wakil, atau kuasa dari Wajib Pajak; penghitungan pajak yang kurang dibayar sesuai dengan keadaan yang sebenarnya dalam format SPT; Surat Setoran Pajak atas pelunasan pajak yang kurang dibayar; Surat Setoran Pajak atas pembayaran sanksi administrasi berupa kenaikan sebesar 50% (lima puluh persen).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pelaporan SPT Masa PPh Final Pengungkapan Harta Bersih</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pelaporan-spt-masa-pph-final-pengungkapan-harta-bersih/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:36:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/pelaporan-spt-masa-pph-final-pengungkapan-harta-bersih/</guid>
      <description>Pelaporan SPT Masa PPh Final Pengungkapan Harta Bersih Hak Wajib Pajak untuk mengungkapkan:
 Harta yang belum atau kurang diungkapkan dalam Surat Pernyataan dan telah memperoleh Surat Keterangan; atau Harta yang belum dilaporkan dalam SPT PPh bagi Wajib Pajak yang tidak menyampaikan Surat Pernyataan sampai dengan periode pengampunan pajak berakhir, sepanjang Direktur Jenderal Pajak belum menemukan data dan/atau informasi mengenai Harta dimaksud.  Prosedur Wajib Pajak menyampaikan SPT Masa PPh Final Pengungkapan Harta Bersih secara langsung ke KPP Tempat Wajib Pajak Terdaftar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laporan Pengalihan Dan Realisasi Investasi Harta Tambahan Dan Laporan Penempatan Harta Tambahan Yang Berada Di Dalam Wilayah NKRI</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/laporan-pengalihan-dan-realisasi-investasi-harta-tambahan-dan-laporan-penempatan-harta-tambahan-yang-berada-di-dalam-wilayah-nkri/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:36:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/pelaporan-spt/laporan-pengalihan-dan-realisasi-investasi-harta-tambahan-dan-laporan-penempatan-harta-tambahan-yang-berada-di-dalam-wilayah-nkri/</guid>
      <description>Sudah tidak berlaku</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
