<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Registrasi on Layanan Pajak</title>
    <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/registrasi/</link>
    <description>Recent content in Registrasi on Layanan Pajak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Jan 2021 11:07:56 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://pajakbalikpapan.online/direktori/registrasi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aktivasi Sertifikat Elektronik</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/registrasi/aktivasi-sertifikat-elektronik/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:07:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/registrasi/aktivasi-sertifikat-elektronik/</guid>
      <description>Sertifikat Elektronik Layanan ini diberikan sebagai otentifikasi pengguna layanan perpajakan secara elektronik yang disediakan oleh Direktorat Jenderal Pajak.
Prosedur Wajib Pajak mengajukan permintaan Sertifikat Elektronik secara tertulis ke KPP tempat terdaftar</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pendaftaran NPWP</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/registrasi/pendaftaran-awal/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:07:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/registrasi/pendaftaran-awal/</guid>
      <description>Layanan ini diberikan kepada Wajib Pajak yang telah memenuhi persyaratan subjektif dan objektif untuk memperoleh Nomor Pokok Wajib Pajak (NPWP)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aktivasi Akun Pengusaha Kena Pajak</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/registrasi/aktivasi-akun-pengusaha-kena-pajak/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:07:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/registrasi/aktivasi-akun-pengusaha-kena-pajak/</guid>
      <description>Aktivasi Akun Pengusaha Kena Pajak Layanan ini diberikan kepada Pengusaha Kena Pajak (PKP) yang mengajukan permohonan kode aktivasi dan password.
Prosedur PKP menyampaikan permohonan aktivasi Akun PKP melalui KPP tempat PKP dikukuhkan.
Persyaratan dan Dokumen Surat permohonan kode aktivasi dan password.
Jangka Waktu Penyelesaian Paling lama Surat Pemberitahuan Kode Aktivasi/Surat Penolakan Pemberian Kode Aktivasi dan Password diterbitkan 3 (tiga) hari kerja setelah permohonan diterima dengan lengkap.
Aktivasi Akun Pengusaha Kena Pajak merupakan bagian dari layanan Permohonan Pelaporan Usaha Dan Pengukuhan PKP</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aktivasi Efin</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/registrasi/aktivasi-efin/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:07:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/registrasi/aktivasi-efin/</guid>
      <description>Aktivasi Electronic Filing Identification Number (EFIN) Layanan ini diberikan kepada Wajib Pajak untuk melakukan aktivasi Electronic Filing Identification Number (EFIN) agar Wajib Pajak dapat melakukan Transaksi Elektronik dengan Direktorat Jenderal Pajak.
Prosedur  Wajib Pajak orang pribadi menyampaikan Formulir Permohonan Aktivasi EFIN dengan mendatangi secara langsung KPP terdekat, KP2KP terdekat dan lokasi lain yang ditentukan oleh KPP atau KP2KP; Wajib Pajak badan menyampaikan Formulir Permohonan Aktivasi EFIN dengan mendatangi secara langsung KPP tempat Wajib Pajak terdaftar; Wajib Pajak badan yang merupakan kantor cabang menyampaikan Formulir Permohonan Aktivasi EFIN ke KPP tempat Wajib Pajak terdaftar; Bendahara menyampaikan Formulir Permohonan Aktivasi EFIN dengan mendatangi secara langsung KPP tempat Wajib Pajak terdaftar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cetak Ulang Kartu NPWP SKT SPPKP</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/registrasi/cetak-ulang-kartu-npwp-skt-sppkp/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:07:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/registrasi/cetak-ulang-kartu-npwp-skt-sppkp/</guid>
      <description>Layanan ini diberikan kepada Wajib Pajak yang mengajukan permohonan cetak ulang kartu NPWP, Surat Keterangan Terdaftar (SKT), dan Surat Pengukuhan Pengusaha Kena Pajak (SPPKP) pada KPP atau KP2KP.
Permohonan cetak ulang kartu NPWP, SKT dan SPPKP hanya dapat dilakukan secara tertulis setelah 1 (satu) bulan sejak tanggal mulai terdaftar.
Pelayanan hanya diberikan ke pengguna paket All in One</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cetak Ulang Kode Aktivasi</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/registrasi/cetak-ulang-kode-aktivasi/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:07:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/registrasi/cetak-ulang-kode-aktivasi/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengaktifan Kembali Wajib Pajak Non Efektif</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/registrasi/pengaktifan-kembali-wajib-pajak-non-efektif/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:07:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/registrasi/pengaktifan-kembali-wajib-pajak-non-efektif/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemindahan Wajib Pajak</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/registrasi/pemindahan-wajib-pajak/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:07:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/registrasi/pemindahan-wajib-pajak/</guid>
      <description>Pemindahan Wajib Pajak Layanan ini diberikan kepada Wajib Pajak yang mengajukan permohonan pemindahan KPP pengadministrasi Wajib Pajak karena tempat tinggal atau tempat kedudukan menurut keadaan sebenarnya pindah ke wilayah KPP lain.
Persyaratan dan Dokumen Formulir pemindahan Wajib Pajak, dilengkapi dengan dokumen yang menunjukkan bahwa tempat tinggal atau tempat kedudukan Wajib Pajak menurut keadaan yang sebenarnya pindah ke wilayah kerja KPP lain.
Jangka Waktu Penyelesaian  Berdasarkan permohonan pindah yang sudah diterbitkan BPS, KPP Lama harus memberikan keputusan paling lama 5 (lima) hari kerja setelah diterbitkan BPS; KPP Baru menerbitkan Kartu NPWP dan SKT dan/atau SPPKP paling lambat 1 (satu) hari kerja setelah menerima tembusan Surat Pindah, Surat Pencabutan SKT, dan/atau Surat Pencabutan Pengukuhan PKP dari KPP Lama KPP Baru mengirimkan SKT dan/atau SPPKP paling lambat 1 (satu) hari kerja setelah penerbitan ke KPP Lama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Penetapan Wajib Pajak Sebagai Wajib Pajak Non Efektif</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/registrasi/penetapan-wajib-pajak-sebagai-wajib-pajak-non-efektif/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:07:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/registrasi/penetapan-wajib-pajak-sebagai-wajib-pajak-non-efektif/</guid>
      <description>Penetapan Wajib Pajak sebagai Wajib Pajak Non-Efektif Layanan ini diberikan kepada Wajib Pajak yang meyampaikan permohonan sebagai Wajib Pajak non-efektif karena tidak memenuhi persyaratan subjektif dan/atau objektif, tetapi belum dilakukan penghapusan NPWP.
Prosedur Wajib Pajak menyampaikan permohonan Wajib Pajak Non-Efektif:
 secara elektronik dan disampaikan melalui saluran tertentu yang ditetapkan oleh Direktorat Jenderal Pajak; atau tertulis disampaikan:  secara langsung; melalui pos dengan bukti pengiriman surat; atau melalui perusahaan jasa ekspedisi atau jasa kurir dengan bukti pengiriman surat, dan disampaikan ke KPP/KP2KP/Layanan Pajak di Luar Kantor sesuai wilayah kerjanya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Permohonan Pelaporan Usaha Dan Pengukuhan PKP</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/registrasi/permohonan-pelaporan-usaha-dan-pengukuhan-pkp/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:07:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/registrasi/permohonan-pelaporan-usaha-dan-pengukuhan-pkp/</guid>
      <description>Layanan ini diberikan kepada Pengusaha yang melakukan penyerahan yang merupakan objek pajak sesuai Undang-Undang PPN yang melaporkan usahanya untuk dikukuhkan sebagai Pengusaha Kena Pajak.
Layanan ini termasuk  Pendaftaran Pengukuhan PKP Aktivasi Sertifikat Elektronik Aktivasi Akun Pengusaha Kena Pajak Aktivasi Efin  Jangka Waktu Penyelesaian  PKP &amp;gt; Paling lama 1 (satu) hari kerja terhitung setelah permohonan diterima lengkap. Aktivasi Sertifikat Elektronik &amp;gt; 1 - 2 minggu terhitung setelah permohonan diterima lengkap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perubahan Data Wajib Pajak Dan/Atau Pengusaha Kena Pajak</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/registrasi/perubahan-data-wajib-pajak-dan-atau-pengusaha-kena-pajak/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:07:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/registrasi/perubahan-data-wajib-pajak-dan-atau-pengusaha-kena-pajak/</guid>
      <description>Perubahan Data Wajib Pajak dan/atau Pengusaha Kena Pajak Layanan ini diberikan kepada Wajib Pajak yang mengajukan perubahan data Wajib Pajak dan/atau Pengusaha Kena Pajak dalam hal data yang terdapat dalam administrasi perpajakan berbeda dengan data Wajib Pajak dan/atau Pengusaha Kena Pajak menurut keadaan yang sebenarnya yang tidak memerlukan pemberian NPWP baru dan/atau pengukuhan Pengusaha Kena Pajak, berupa:
 perubahan identitas Wajib Pajak orang pribadi; perubahan alamat tempat tinggal Wajib Pajak orang pribadi atau tempat kedudukan Wajib Pajak badan masih dalam wilayah kerja KPP yang sama; perubahan kategori Wajib Pajak orang pribadi; perubahan sumber penghasilan utama Wajib Pajak orang pribadi; perubahan identitas Wajib Pajak badan tanpa perubahan bentuk badan; dan/atau perubahan permodalan atau kepemilikan Wajib Pajak badan tanpa perubahan bentuk badan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
