<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Penghapusan on Layanan Pajak</title>
    <link>https://pajakbalikpapan.online/categories/penghapusan/</link>
    <description>Recent content in Penghapusan on Layanan Pajak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Jan 2021 11:07:57 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://pajakbalikpapan.online/categories/penghapusan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pencabutan Sertifikat Elektronik</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/penghapusan/pencabutan-sertifikat-elektronik/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:07:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/penghapusan/pencabutan-sertifikat-elektronik/</guid>
      <description>Layanan ini diberikan kepada Pengusaha Kena Pajak (PKP) yang mengajukan permintaan pencabutan Sertifikat Elektronik sebagai otentifikasi pengguna layanan perpajakan secara elektronik.
Prosedur PKP mengajukan permohonan pencabutan Sertifikat Elektronik secara tertulis ke KPP tempat Pengusaha Kena Pajak (PKP) dikukuhkan.
Persyaratan dan Dokumen  Surat Permintaan Sertifikat Elektronik; Surat Pernyataan Persetujuan Penggunaan Sertifikat Elektronik; asli SPT Tahunan PPh Badan beserta bukti penerimaan surat/tanda terima pelaporan SPT; asli dan menyerahkan salinan surat pengangkatan pengurus yang bersangkutan dan akta pendirian perusahaan atau asli penunjukan sebagai Bentuk Usaha Tetap (BUT)/permanent establishment dari perusahaan induk di luar negeri; asli dan menyerahkan salinan kartu identitas berupa KTP Elektronik (e-KTP) dan Kartu Keluarga (KK); asli dan menyerahkan salinan paspor, Kartu Izin Tinggal Terbatas (KITAS), atau Kartu Izin Tinggal Tetap (KITAP), dalam hal pengurus merupakan Warga Negara Asing (WNA); salinan lunak (sotfcopy) pas foto terbaru yang disimpan dalam compact disc (CD) atau media lain sebagai kelengkapan surat permintaan Sertifikat Elektronik (file foto diberi nama: NPWP PKP nama pengurus-nomor kartu identitas pengurus).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pencabutan Pengukuhan PKP</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/penghapusan/pencabutan-pengukuhan-pkp/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:07:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/penghapusan/pencabutan-pengukuhan-pkp/</guid>
      <description>Layanan ini diberikan kepada Pengusaha Kena Pajak (PKP) yang sudah tidak memenuhi persyaratan subjektif dan objektif sebagai PKP sesuai ketentuan peraturan perundang-undangan di bidang perpajakan.
Pencabutan pengukuhan PKP atas permohonan PKP, dilakukan berdasarkan hasil Pemeriksaan terhadap:
 PKP orang pribadi yang telah meninggal dunia; PKP telah dipusatkan tempat terutangnya PPN di tempat lain; PKP yang pindah alamat tempat tinggal, tempat kedudukan dan/atau tempat kegiatan usaha ke wilayah kerja KPP lainnya; PKP yang jumlah peredaran usaha dan/atau penerimaan brutonya untuk 1 (satu) tahun buku tidak melebihi batas jumlah peredaran usaha dan/atau penerimaan bruto untuk pengusaha kecil dan tidak memilih untuk menjadi PKP; PKP selain perseroan terbatas dengan status tidak aktif (non efektif) dan secara nyata tidak menunjukkan adanya kegiatan usaha; atau PKP bentuk usaha tetap yang telah menghentikan kegiatan usahanya di Indonesia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Penghapusan NPWP</title>
      <link>https://pajakbalikpapan.online/direktori/penghapusan/penghapusan-npwp/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 11:07:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pajakbalikpapan.online/direktori/penghapusan/penghapusan-npwp/</guid>
      <description>Layanan ini diberikan kepada Wajib Pajak yang sudah tidak memenuhi persyaratan subjektif dan objektif sesuai ketentuan peraturan perundang-undangan di bidang perpajakan.
Prosedur Wajib Pajak menyampaikan permohonan penghapusan NPWP secara tertulis dilakukan:
 secara langsung; melalui pos; atau melalui perusahaan jasa ekspedisi atau jasa kurir, disampaikan ke KPP/KP2KP/Layanan di Luar Kantor sesuai wilayah kerja.  Persyaratan dan Dokumen  surat keterangan kematian atau dokumen sejenis dari instansi yang berwenang dan surat pernyataan bahwa tidak mempunyai warisan atau surat pernyataan bahwa warisan sudah terbagi dengan menyebutkan ahli waris, untuk orang pribadi yang meninggal dunia; dokumen yang menyatakan bahwa Wajib Pajak telah meninggalkan Indonesia untuk selama-lamanya, untuk orang pribadi yang meninggalkan Indonesia selama-lamanya; dokumen yang menyatakan bahwa Wajib Pajak sudah tidak ada lagi kewajiban sebagai bendahara, untuk bendahara pemerintah; surat pernyataan mengenai kepemilikan NPWP ganda dan fotokopi semua kartu NPWP yang dimiliki, untuk Wajib Pajak yang memiliki lebih dari satu NPWP; fotokopi buku nikah atau dokumen sejenis dan surat pernyataan tidak membuat, perjanjian pemisahan harta dan penghasilan atau surat pernyataan tidak ingin melaksanakan hak dan memenuhi kewajiban perpajakannya terpisah dari suami, untuk Wanita kawin yang sebelumnya telah memiliki NPWP; atau dokumen yang menunjukkan bahwa Wajib Pajak badan termasuk bentuk usaha tetap telah dibubarkan sehingga tidak memenuhi persyaratan subjektif dan objektif, seperti akta pembubaran badan yang telah disahkan oleh instansi berwenang sesuai dengan ketentuan peraturan perundang-undangan, untuk Wajib Pajak badan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
